\phantomsection \label{subsubsec:R341}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R341}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R341}{R3.IOM.16}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Introduction à l'Internet des Objets } % R-IOM-315 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1ZAVXIYoR-gxdiYYfkG6c1nHsraHBcsUlJnjRxRu3nyY/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{6h}, dont 6h CM/TD et 0h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{4h}, dont 4h CM/TD et 0h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{6h}, dont 6h CM/TD et 0h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& IOM \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{3}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{3} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource apporte le socle de connaissances et savoirs-faire pour
les compétences de cœur de métier du parcours «Internet des Objets et
Mobilité» (IOM).\\
Cette ressource permet à l'étudiant de découvrir les services
qu'apportent l'Internet des Objets dans le paysage quotidien avec de
nombreuses applications dans la gestion intelligente à la fois des
processus et de l'énergie de l'industrie, de la santé, des villes, du
bâtiment, de l'agriculture, de la logistique, etc.\\
Elle permet également d'introduire l'architecture qui supporte la
transmission de ces données des capteurs jusqu'au stockage, traitement
et affichage des données à l'utilisateur.\\
Ces objets, pour communiquer, s'appuient sur des réseaux opérés
(opérateurs télécoms) ou des réseaux privés déployés au sein des
entreprises ou d'environnement privé (domotique, immotique, etc.).\\
Les emplois liés à ces technologies reposent sur de nombreuses
compétences (électronique au niveau de l'objet, communication numérique,
réseau, cybersécurité, stockage et sauvegarde, base de données,
affichage web, analyse et présentation des résultats).

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Présentation générale
  \begin{itemize}
  \item
    L'évolution des objets sans fil communicants (architecture globale,
    consommation énergétique, capteur/actionneur,
    etc.)
  \item
    Les services et les applications (e-health, smart building, smart
    city, smart grid, smart agriculture,
    industrie 4.0, etc.)
  \item
    Architecture des réseaux IoT
  \end{itemize}
\item
  Introduction aux réseaux de communication utilisés dans le domaine de
  l'IoT
  \begin{itemize}
  \item
    Les réseaux filaires (Ethernet, Single Pair Ethernet, CAN, MODBUS,
    etc.)
  \item
    Les réseaux sans fil courte portée (WiFi, Bluetooth, BLE, Zigbee,
    etc.)
  \item
    Les réseaux sans fil longue portée (Cellulaire, NB-IoT, LoRa,
    Sigfox, etc.)
  \item
    Normalisation, sécurité et veille technologique
  \end{itemize}
\item
  Chaîne de valeur
  \begin{itemize}
  \item
    Empreinte économique et consommation énergétique
  \item
    Eléments de critères de choix en fonction des cas d'usage (portée et
    débit, infrastructure, latence,
    consommation, bande passante, mobilité, etc.)
  \item
    Développement durable (durée de vie et recyclage)
  \end{itemize}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01IOM} \textit{Comprendre les architectures et spécificités des réseaux dédiés à l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01IOM} \textit{Intégrer des systèmes électroniques et des systèmes d'exploitation embarqués}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE341}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites intégrant des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE342}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.04}} Collecter et traiter des données avec des objets connectés
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R305}{\textcolor{ressourceC}{R3.05}} Chaînes de transmissions numériques
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Objet connecté, IoT, LPWAN, Protocoles, Réseaux sans fil, Réseaux câblés, E-health, Smart building, Smart city, Smart grid, Smart agriculture, Industrie 40. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

